---
title : 'உங்கள் வீட்டு வரவேற்பறையை அனைவரையும் ஈர்க்கும் வண்ணம் எவ்வாறு வாஸ்து படி அமைக்கலாம்?'
publishedDate: 'Sat Apr 16 2022 12:52:32 GMT+0530'
category: 'vasthu'
slug: 'varaverparai-padikkum arai'
thumbnail: '../thumbnails/hall.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Pixabay'
tags: 
    - vasthu
    - aanmeegam
    - nambikai
    - vaasthu saasthiram
keywords:
    - vasthu tamil
    - vasthu in tamil
    - manaiyadi shastra vastu in tamil
---

# உங்கள் வீட்டு வரவேற்பறையை அனைவரையும் ஈர்க்கும் வண்ணம் எவ்வாறு வாஸ்து படி அமைக்கலாம்?
## வாஸ்து சாஸ்திரம் 

## வாஸ்து சாஸ்திரம் என்றால் என்ன?

1. நமது வீடு எப்படி இருக்க வேண்டும்?
2. வீடு காட்டும் முறைகள் 
3. எப்படி வீடு இருந்தால் என்ன பலன் கிடைக்கும்
என்பதை விளக்கி சொல்வது வாஸ்து சாஸ்திரம் ஆகும்.

தனக்கு என்று ஒரு வீடு வேண்டும் என்ற ஆசை எல்லோருக்கும் இருக்கிறது. கூழோ கஞ்சியோ நம் வீட்டில் குடித்தால் அதன் திருப்தியே தனி தான். ஆனால் வீடு கட்டும் போது பலர் முக்கியமான வாஸ்து கூட பார்க்காமல் கட்டி விட்டு பின் அவதிப் படுகிறார்கள். ஆபத்து வந்த பின் காப்பதை விட வரும் முன்னே காப்பது நல்லது அல்லவா!

## வாஸ்து:

வாஸ்து என்பது மனையடி சாஸ்திரத்தின் இதயம் போன்றது ஆகும். வாஸ்து எனப்படும் சமஸ்கிருத சொல்லுக்கு வீடு கட்டக் கூடிய மனை என்று பொருள் படும். இது தனி சாஸ்திரமாக சிலரால் கருதப்படுகிறது. இந்த சாஸ்திரத்தின் நாயகனாக தெய்வாம்சம் பொருந்திய ஒரு பெண் கருதப்படுகிறது.

உயிரற்ற ஜடப் பொருட்களான செங்கல், சிமெண்ட், மணல், கம்பிகள், வெட்டப்பட்ட மரம் போன்ற வஸ்துகளை சரியான விகிதத்தில் கலந்து நிலத்தின் மேல் கட்டிடமாக எழுப்பி உயிரோட்டம் கொடுப்பதே வாஸ்து.

வாஸ்து உண்மையில்லை, வாஸ்து ஏமாற்று வித்தை, வாஸ்து பொய் என்று சமூக அக்கறையோடு பதிவு செய்யப்படும் குற்றச்சாட்டுகளுக்கு என் பதில், 

வாஸ்து என்பது உண்மை, வாஸ்து என்பது அறிவியல், வாஸ்து என்பது மத சம்மந்தப்பட்ட விஷயம் அல்ல. வாஸ்துவில் யந்திரம், மந்திரம், பூஜை, தாயத்து மற்றும் கண் கட்டு வித்தைகளுக்கு வேலை இல்லை.

பாம்பு கடிக்கு விஷமுறிவு மருந்து மற்றொரு பாம்பின் விஷம் தான் என்பது உண்மையாக இருப்பின் வீட்டில் உள்ள பிரச்சனைகளுக்கு தீர்வு அந்த வீட்டிலேயே தான் உள்ளது என்பது தான் நான் கண்டா உண்மை.

## வாஸ்து விதிகள்:

வாஸ்து சாஸ்திரம் என்பது ஒவ்வொரு மனித வாழ்வின் வெற்றிக்கும் அடித்தளமாக விளங்கக் கூடிய ஒன்று ஆகும். வாஸ்து விதிகளின் படி ஒரு வீடோ, தொழிற்சாலையோ அமைக்கப்படும் போது அங்கு இருக்கக் கூடிய அனைவருக்கும் எப்பொழுதும் நல்ல ஆற்றலே இருக்கும். என்றும் மன அமைதி, உடல் நலம், செல்வ செழிப்போடு காணப்படுவர். வாஸ்து என்றால் நான்கு திசை மற்றும்  நான்கு மூலைகள் கொண்டே கருதப்படுகின்றன. அவை வடக்கு, கிழக்கு, தெற்கு, மேற்கு. மேலும் நான்கு மூலைகள் வடகிழக்கு, தென்கிழக்கு, வடமேற்கு, தென்மேற்கு ஆகும். இவற்றை கொண்டு வாஸ்துவில் அடிப்படையாக கருதப்படும் ஆறு மிக முக்கியமான பொதுவான விதிகள்.

## வாஸ்துவின் பொதுவான விதிகள்:

1. மனை மற்றும் அதனுள் கட்டப்படும் கட்டிடம் இரண்டும் சதுரம் அல்லது செவ்வகமாக இருக்க வேண்டும்.

2. வடக்கு  மற்றும் கிழக்கில் அதிக காலி இடம் இருத்தல் அவசியம்.

3. தலை வாசல் என்றுமே உச்சத்தில் தான் அமைக்கப்பட வேண்டும்.

4. தெருத் தாக்கம் (தெருக்  குத்து) இருந்தால் கண்டிப்பாக உச்சமாக தான் இருக்க வேண்டும்.

5. உட்புறம் மற்றும் வெளிப்புறம் போடப்படும் படிக்கட்டுகள் அமைக்கப்படும் முறையை அறிவது அவசியம்.

6. வடகிழக்கு பள்ளமாகவும், கனமில்லாமலும், தென்மேற்கு உயரமாகவும், கனமாகவும் இருத்தல் அவசியம்.

வாஸ்து சாஸ்திரத்தைப் பற்றி இன்னும் பல அறிய நூல்கள் உள்ளன. சிற்ப நகரம், சிற்ப ரத்தினம், மயமதம், காஸ்யபம், ஸர்வார்த்த மனுசாரம், வாஸ்து வித்யா போன்ற நூல்கள் சிலை வடிப்பது, ஆலயம் அமைப்பது, வீடு கட்டுவது போன்ற அறிய கலைகளை பற்றி விவரிக்கின்றன.

## உங்கள் வீட்டு வரவேற்பறையை அனைவரையும் ஈர்க்கும் வண்ணம் எவ்வாறு வாஸ்து படி அமைக்கலாம்?

## வரவேற்பறை 

வீடு என்று ஒன்று இருந்தால் அதில் வரவேற்பறை என்பது அவசியம் ஆகும். வந்தோரை வரவேற்று உபசரித்து பலவற்றை பேசி மகிழ்வதும், விவாதங்கள் செய்வதும் வரவேற்பறையில் தான். உற்றார் உறவினர்கள் யார் வந்தாலும் அமர்ந்து பேச வரவேற்பறையானது மிகவும் வசதியாக இருக்கும். வரவேற்பறையில் ஷோபா செட் போட்டு, தொலைக்காட்சி மற்றும் அலங்காரப் பொருட்களை வீட்டின் வரவேற்பறையில் உள்ள செல்ப்புகளில் அடக்கி வைப்பதில் ஓர் அலாதி பிரியம் அனைவருக்கும் உண்டு. வந்தவர்கள் அதை எல்லாம் பார்த்து இது அழகாக இருக்கிறதே எங்கே வாங்கினீர்கள்? எவ்வளவு விலை என்று எல்லாம் கேட்கும் போது ஏற்பட கூடிய இன்பம் இருக்கின்றதே! அலாதி தான் போங்கள்!

## வரவேற்பறை அமைப்பதில் உள்ள விதிமுறைகள் 

வாஸ்து சாஸ்திர ரீதியாக வரவேற்பறை எந்த இடத்தில் அமைந்தால் சிறப்பாக இருக்கும் என பார்க்கின்ற போது அதற்கும் சில விதி முறைகள் உண்டு.

ஒரு வீட்டின் மத்திய பகுதியில் வரவேற்பறை அமைப்பது, வட கிழக்கு பகுதிகளில் அல்லது வடக்கு திசையை ஒட்டிய பகுதிகளில் கிழக்கு திசையை ஒட்டிய பகுதிகளில் வரவேற்பறையை அமைப்பது மிகவும் சிறப்பாகும்.

## வடக்கு பார்த்த வீடு 

வடக்கு பார்த்த வீட்டிற்கு வீட்டின் வட கிழக்கு பகுதியில் வரவேற்பறை அமைப்பது நல்லது.

## கிழக்கு பார்த்த வீடு 

கிழக்கு பார்த்த வீட்டிற்கு வட கிழக்குப் பகுதியில் வரவேற்பறை அமைப்பது சிறப்பு.

## தெற்கு பார்த்த வீடு 

தெற்கு பார்த்த வீட்டிற்கு மிக சிறிய இடமாக இருந்தால் தென் கிழக்கு பகுதியிலும், சற்று விசாலமான இடமாக இருந்தால் தென் கிழக்கு மூலையில் ஒரு சிறிய வராண்டா அமைத்து விட்டு கிழக்கு சுவற்றை ஓடியது போல உட்புறமாக கிழக்கு மத்திய பகுதியில் வரவேற்பறை அமைப்பது மிகவும் சிறப்பு.

## மேற்கு பார்த்த வீடு 

மேற்கை பார்த்த வீட்டிற்கு வட மேற்கு பகுதியில் வரவேற்பறை அமைப்பதும் சற்று விசாலமான இடமாக இருந்தால் ஒரு பகுதியில் சிறிய வராண்டா அமைத்து விட்டு வடக்கு சுவற்றை ஒட்டியது போல வடக்கு மத்தியில் வரவேற்பறை அமைப்பது மிகவும் சிறப்பு.

## படிப்பின் பெருமை 

காலத்தால் அழிக்க முடியாதது கல்வி செல்வம். கல்விக்கு ஞாபக சக்தி என்பது மிகவும் முக்கியம் ஆகும். கல்வி பயிலுவதில் ஒவ்வொருவருக்கும் ஒவ்வொரு வேறுபாடு இருக்கும். சிலர் புத்தகத்தை திறந்து வைத்து இருப்பது போல தான் இருக்கும். ஆனால் மனதிற்குள்ளேயே மனப்பாடம் செய்வார்கள். சிலருக்கோ பள்ளியில் சொல்லி தரும் பாடங்கள் மட்டுமே போதுமானதாக இருக்கும். ஆனால் ஒரு சிலர் தொண்டை வலிக்க கத்தி கத்தி படித்தால் தான் மண்டையில் ஏறும். 

## வாஸ்து படி படிக்கும் அறை அமைத்தல் 

இப்படி பல விதங்களில் கல்வி பயிலுபவர்களுக்கு சரஸ்வதி தேவியின் துணை இருக்க, வாஸ்து படி வீட்டின் எந்த திசையில் படிக்கும் அறையினை அமைத்தால் சிறப்பாக இருக்கும் என பார்க்கின்ற போது, படிக்கும் மாணவ மாணவிகள் வடக்கு அல்லது கிழக்கு பார்த்து அமர்ந்து படிப்பது சிறப்பு. பொதுவாக படிக்கும் முறையானது, வடக்கு, வட கிழக்கு, வட மேற்கு, மேற்கு போன்ற பகுதிகளில் அமைவது நல்லது. தென் மேற்கு அறைக்கும், வட மேற்கு அறைக்கும் நடுவில் உள்ள பகுதியில் படிக்கும் அரை அமைப்பதும் வட மேற்கு மேற்கு பகுதிக்கு வட கிழக்கு பகுதிக்கும் மத்தியில் உள்ள வடக்கு பகுதியில் படிக்கும் அறையை அமைப்பது நல்லது.

## மேஜை, நாற்காலி வைப்பதற்கு ஏற்ற திசைகள் 

அது போல புத்தகங்களை வைத்து படிப்பதற்கு உபயோகிக்க கூடிய மேஜை, நாற்காலிகளை அறைக்கு தென் மேற்கு, மேற்கு, வட மேற்கு பகுதியில் அமைத்து வடக்கு அல்லது கிழக்குப் பார்த்து படிப்பது போல அமைப்பது சிறப்பு.

## புத்தகங்களை அடுக்கி வைக்கும் செல்ப் 

புத்தகங்களை அடுக்கி வைக்கும் செல்ப்புகளை படிக்கும் அறைக்கு தெற்கு மற்றும் மேற்கு சுவற்றில் அமைத்துக் கொள்வது சிறப்பு. படிக்கும் அறையில் வட கிழக்கு பகுதியில் அதிக எடை உள்ள பொருட்களை (புத்தக செல்ப்) வைக்காமல் இருப்பது நல்லது. ஆக படிக்கும் அறையானது தென் மேற்கு பகுதியை தவிர மற்ற பகுதிகளில் அமைத்தால் கல்வியில் நல்ல முன்னேற்றம், ஞாபக சக்தி, யாவும் உண்டாகும்.

## அலமாரி எந்த இடத்தில் அமைக்க வேண்டும் 

ஒரு வீட்டின் துணிமணிகள் மற்றும் பொருட்கள் வைப்பதற்கு கபோர்டு மற்றும் செல்ப் அமைக்கிறார்கள். அவை எந்த திசையில் அமைத்தால் வாஸ்து ரீதியாக நல்லது என பார்க்கும் போது தெற்கு மற்றும் மேற்கு சுவற்றில் அமைப்பது மிகவும் சிறப்பு. பொதுவாக தெற்கு மற்றும் மேற்கு சுவற்றில் பரனை அமைத்து அதற்கு கீழ் செல்ப் அமைப்பது மிக சிறப்பு. தெற்கு மற்றும் மேற்கு சுவற்றில் செல்ப் அமைக்கும் போது தென் கிழக்கு மூலை மற்றும் வட மேற்கு மூலையில் சற்று இடம் விடுவது மிகவும் சிறப்பு. 

குறிப்பாக வடக்கு ஒட்டிய மேற்கு திசையிலும், கிழக்கு ஒட்டிய தெற்கு திசையிலும் மூன்று அடி விட்டு விட்டு செல்ப் கட்டுவது அனுகூலமான அமைப்பு ஆகும். பொதுவாக மேற்கு மற்றும் தெற்கு திசையில் செல்ப் அமைக்கும் போது ஏதாவது ஒரு திசையில் மட்டும் செல்ப் கட்டி விட்டு மற்ற இடங்களை காலியாக விட்டால் அதுவும் தென் மேற்கு மூலையை சற்று காலியாக விட்டால் அங்கு பீரோ மற்றும் பணப்பெட்டி வைப்பதற்கு வசதியாக இருக்கும். அது மட்டுமின்றி ஒரு புறம் செல்ப் கட்டி விட்டு மற்றொரு புறத்தை காலியாக விட்டால் கட்டில் போடுவதற்கு வசதியாக இருக்கும்.

## அலமாரி எந்த இடத்தில் அமையக் கூடாது 

குறிப்பாக வடக்கு மற்றும் கிழக்கு திசைகளில் செல்ப் அமைக்கவே கூடாது. அதுவும் வட கிழக்கு திசை, கிழக்கு ஒட்டிய வடக்கு பகுதி, வடக்கு ஒட்டிய கிழக்கு பகுதியில் கண்டிப்பாக செல்ப் அமைக்கக் கூடாது. ஏனென்றால் அந்த இடங்களில் அதிக எடை கொண்ட பொருட்கள் இருக்கக் கூடாது  என்ற காரணத்தால் காலியாக விட்டு விட வேண்டும் என்பதாலும் வடக்கு மற்றும் கிழக்கு சுவற்றில் செல்ப் கட்டாமல் இருப்பது நல்லது. அப்படி கட்டியே ஆக வேண்டும் என்றால் தென் கிழக்கு திசையிலும், மேற்கை ஒட்டிய வடக்கு திசையிலும் செல்ப் அமைக்கலாம். சமையல் அறையில் செல்ப் அமைக்கும் போது கண்டிப்பாகத் தெற்கு மற்றும் மேற்கு சுவற்றில் செல்ப் அமைப்பது சிறப்பு.

## முடிவுரை:

வாஸ்து சாஸ்திரம் மற்றும் தர்ம சாஸ்திரம், ஜோதிட சாஸ்திரம் இணைந்து தான் ஒரு வீட்டைப் பற்றி முடிவு எடுக்க வேண்டும். வாஸ்து நூல்களில் இடையே சிறிய வித்தியாசங்கள் காணப்படுகின்றது. ஆலய வாஸ்து, கிரக வாஸ்துவை விட சிறிது மாறுபட்டது எந்த ஒரு வீடு சம்பந்தப்பட்ட முடிவு ஆயினும் அவசரம் இல்லாமலும் அடுத்தவர்களுக்கு எந்தப் பாதிப்பும் இல்லாமலும் அமைவது அவசியமாகும். பொதுவாக நல்ல வழிகாட்டி உதவியுடன் மாற்றங்களைச் செய்து கொள்வது நன்மை தரும். மேலும் அடுக்கு மாடி மற்றும் கூட்டுக் குடும்பங்களுக்கு மாற்றங்கள் செய்யும் போது சற்று கவனத்துடன் செய்ய வேண்டும். சில இடங்களில் மாடிப்படி, வாசல் படி எண்ணிக்கை கணக்குப் பார்க்கும் வழக்கம் உண்டு. இவ்வாறு பார்க்க வேண்டாம் என்று சொல்லும் வாஸ்து நிபுணர்களும் உண்டு. ஆக பலன்களை ஆராய்ந்து முடிவு எடுக்க இறைவனைப் பிரார்த்தனை செய்வோம்.
